開播 26 周年－《絶対無敵 ライジンオー》將迎來新故事連載

April 6, 2017
by
Sheila
絕對是童年回憶之一的日本動畫《絶対無敵 ライジンオー》，原來已經過了四分一個世紀，它在 1991 年 4 月 3 日在日本開播，亦剛剛過了 26 周年。正當各位都快忘卻之時，「矢立文庫」便宣佈會為《絶対無敵 ライジンオー》推出新作小說，由園田英樹執筆，從 4 月 18 日開始連載，是讓人喜出望外的消息，雖然未有透露內容是緊接當年的故事發展或是重新構想，但相信只要小說慢慢推出後，大家或許能看到它再度動畫化。

90年代是機械人動畫全盛期，高達片廠Sunrise除了獲玩具公司Takara贊助開拍「勇者系列」，還有跟車仔廠Tomy合作的「四字系列」，四字即是片頭定必有4個漢字，頭炮就是《絕對無敵獅人鳳》（原名為絶対無敵ライジンオー／絕對無敵雷神王），還有「熱血最強哥修羅」、「 元氣爆發」兩部續作，系列特色永遠是全班小學生一同保護地球，學校是機械人基地，課室直達指揮總部，極受歡迎。這作品已有26年歷史，新一代沒感情，舊粉絲也老了，究竟想給甚麼人看？故事會寫角色成長後的故事嗎？4月18日，如果你看得懂日文，可以到矢立文庫()免費收看。

完全勝利炒晒車, 唔敢奢望動畫化

大學生未？

不過真係動畫化都係勇者王小說先

好好睇

拉 精 屙！

是咪出擊時 間學校會裂開個套?

果時仲係沒有大波妹介入，熱血友情既年代
勇者王已經要大波妹撐場
依家已經有晒依d動畫

到底食老本熱潮幾時先完

唔會完
係80 90 後細個種落粒seed 而家大概係時候收割

絕對無敵 - 元氣爆發 - 熱血最強
係咪依3套都係學校出擊

連埋完全勝利4套加埋唯一得元氣爆發唔係
佢既出現地點有公園/水霸/住宿/十字路口等等

熱血最強最正